抗疫露曙光 專家：下月或現零確診

節錄

抗疫露曙光 專家：下月或現零確診

■高本恩（右）指若現時社交距離措施持續，9月底有望出現零確診。

【本報訊】武漢肺炎確診個案不但跌至上月16日以來最少，當中源頭不明個案比例也跌至近期只佔兩至三成，抗疫再露曙光。政府專家顧問許樹昌表示，若再沒有大型群組爆發，確診個案有望回落至單位數，屆時可開始放寬社交距離措施。港大公共衞生學院教授高本恩估計，根據現時病毒即時繁殖率，到下月底便有望出現再次出現零確診。

本港由7月5日開始爆發第三波疫情，最高峯是7月30日錄得149宗個案；。。。。。。。

社交距離措施有望放寬

中大內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，現時疫情走勢是好現象，確診個案及源頭不明個案都有下降趨勢，但需再觀察多一至兩周，最重要是再沒有大型群組爆發。若確診個案回落至單位數，源頭不明個案比例少於兩成，便可開始放寬社交距離措施，例如容許晚市堂食，但每桌維持只限兩人，不能像六月時放寬太多。

許樹昌又指出，當食肆獲放寬，其他業界如美容院及健物中心也會要求放寬；。。。。。。。。

高本恩表示，目前病毒即時繁殖率下跌至約0.6，若現時社交距離措施持續，。。。。。。。。。

可以返工、返學、開會、開party
但係唔可以排隊投票

0左都要連續等20日

快啲啦

人民英雄钟南山提出很多实制建议